為阻泛民宣傳 𠝹票黨訂場甩底

為阻泛民宣傳 𠝹票黨訂場甩底

【本報訊】各區肆虐的「假獨立、真建制」票候選人陸續現形。《蘋果》收到讀者報料，指葵青區議會新劃的選區大白田東，其中一名候選人劉衍銘（圓圖）雖在其選舉訊息寫上「光復香港 時代革命」字樣，看似民主派陣營，實際上卻是與民建聯關係密切的葵青青年團執行委員，而劉參選至今，據知罕見於區內現身，甚至訂場宣傳後卻又「no show」，被指旨在減低民主派借場宣傳的機會，而他亦未有向當局提供聯絡方法，本報至今未能向他查詢種種質疑。

相關新聞：路過救護員施援 不幸中大幸

AppleDaily

寫「光復香港」掩飾

被指形迹可疑的劉衍銘報名時聲稱21歲，沒有申報職業、政治聯繫，選舉訊息則寫上「光復香港 時代革命」、「五大訴求 缺一不可」及「爭取香港自主」等口號，單看訴求毫無疑問歸類為民主派，但本報記者於fb和網上分別搜尋，卻從未發現劉的任何反送中足迹。

有讀者報料指，懷疑劉衍銘於2016至2018年是葵青青年團的執行委員，該青年團的副主席是民建聯區議員盧婉婷、郭芙蓉等，而葵青青年團是新界青年聯會轄下組織。網上流傳的宣傳刊物見劉與同名的人為該青年團執委。有地區人士指，劉報名後從未在區內進行拉票。據知他沒有出席候選人簡介會，區內亦未見任何宣傳海報及橫額，亦未有向選舉事務處提供聯絡方法，行蹤近乎零宣傳的作風，一如其他𠝹票黨。

於大白田東參選的民主黨劉貴梅接受查詢時指，自己自1999年已在大白田區服務，從未見過劉衍銘出現，亦未曾見對方在區內公開向街坊索取提名，指劉至今「無海報、無橫額，好似隱形一樣」，惟留意到劉有向當局申請場地宣傳，「book咗場但無人出現過」，質疑劉旨在霸佔時段，減少民主派候選人接觸街坊的機會。她指，大白田東為新改劃的選區，暫時未有「往績」可以參考，故泛民建制的選情咬緊，在兩陣營對決下，民主派有機會當選：但若被劉𠝹走少量民主派支持票，再因為劉霸佔街站時段減少接觸街坊機會，建制派或有機會成功偷襲。該區另一候選人為民建聯郭玲麗。

於長亨爭取連任的盧婉婷同區對手有熱血公民嚴浩源；大白田西候選人除郭芙蓉，尚有司徒港燊及沒有申報政治聯繫的何卓威。

■記者陳嘉裕

界票黨食屎啦！

唔好再講「一票不投xxxx」
效果好差

口號要淺白易明
例如：
愛民主，去投票
支持民主，要去投票

另外

五毛策略：

周圍講人血饅頭、血債票償

叫民主派唔好投票

然後呼籲人投「建制派」好過

佢地想令人討厭投票

大家明白曬啦